進擊的巨人 113 暴惡 中文漫畫

兵長殺既巨人，仲要係奇行種版，全部都強化過
你係咪痴線架1米6巨人

就咁睇兵長個一族先係巨人科技既最終完成品
好打過哂d智巨,唔會好似智巨咁得十三年壽命
唔會比皇洗腦,用咩兵器都咁勁,CLS

下集講吉克回億,應該都好撚慘

遲下兵長應該同艾撚砌過

[member]
果個係順頁數排

由望住隊友死到親手殺死隊友
犧牲全個小隊去保護既艾倫亮然變左敵人
最敬重既團長都死埋

兵長

調查兵團得番韓吉，兵長佢地係艾爾文果代人
換哂血

得返女王未有行動
不過睇黎佢都係耶格派嘅人

自從知道巨人係由人變出黎仲要只有艾爾迪亞人先變到，到兵長班下屬飲酒中伏變哂做巨人，今集兵長同呢班巨人既對峙之前兵長浮現哂佢地生前作為人類既面孔，下定決心對佢地下殺手之前合哂眼懷念佢地呢幕真係特別傷感
未公開巨人真相之前殺巨人就睇到好爽，知道完個真相之後睇今集，諫山用呢個嶄新既角度去畫睇到好心UP

睇嚟艾倫同兵長要打返場

雖然今集兵長好勁 但真係要同艾撚打都好撚危
戰鎚巨啲能力可以去到邊冇人知 艾撚又可以連續變三次 仲要而家既艾撚好冷靜 有智慧
加埋葉卡派幫手 唔知兵長會唔會咁死…

第二頁個反應...即係奈爾都中左招
睇完呢集再諗起呢頁真係

上次收復戰斬完猿生同d巨人都見佢要回氣
痴撚線今次巨人仲多d但佢好似食生菜咁氣都唔喘，依家都四十歲反而仲勁過之前 ...

上集講阿卡曼可以通過通道得到過去一族累積嘅戰鬥經驗
唔知兵長勁到咁恐怖有無特別原因，覺得佢應該係目前為止全族最勁果個

然後兵長落手前個眼神

其實好合理， 如果唔係咁勁又認死一個主人， 九個巨人分哂俾九個皇族咪好輕易內亂， 叫一聲就變巨人， 始祖巨人都反應唔切， 但侍衛全部係亞卡曼既話， 唔會變巨人， 又勁又忠心， 想叛亂都難

兵長戰鬥力世界第一呢個唔駛講
不過咁岩全副武裝
又係巨樹森林度有晒地理優勢
所以兵長可以開無雙走得甩
仲反殺埋吉克
呢個情況並不代表阿卡曼就係好過巨人

牆外科技冇立體機動裝置
淨係呢點已經壓倒性不利
仲有食腦派例如皮克果d 如果同兵長正面交手
我覺得依然有得打

兵長削人棍

兵長好似只係輸過比艾爾文同之前有個話團入面僅次兵長的人聯手

唔知那時兵長覺醒未

阿卡曼有突然覺醒嘅一刻

三笠之前就係因為艾倫而覺醒
認了艾倫做主人

兵長認邊個係主人？
艾爾文定邊個

題外話
今次好次係兵長第一次用雷槍
之前都係用劍

光頭佬

兵長型撚到

下個月睇埋吉克回憶，應該好撚sad，又被虐心了

吉克好慘

兵長勁到癲

成個作品，每個重要角色所做嘅惡行都有佢嘅苦衷，並唔係單純為啲所謂統治世界而成為大壞蛋，縱使我對吉克冇好感

吉克同四眼佬之間有過乜嘢交情，好可能係讀者們未知嘅最終目的嘅起源

兵長係咪太痴線

我屌，
上集仲擔心兵長，
結果半集就秒殺咗

等睇動畫，

真心屈到， 猿巨唔好彩， 得罪個咁勁

兵長將吉克當香腸咁切真係好治癒

個個訓哂先走佬應該好d

輪更

光頭教官

梗係揀兵長訓果吓先走， 其他人一叫就變巨人 ,係搏兵長訓醒要用d時間

兵長型到

作者話過兵長係長期得瞓好少
唔會喺張床度瞓
平時瞓覺係着晒全副裝備 坐喺張凳上面

咁沖涼

作者講過兵長個主人係團長
但團長死咗之後
就冇再講過兵長有冇新主人

咁監視法應該成個月冇沖涼掛
作者又講過
係你佢哋呢個年代唔會日日沖涼
而兵長沖涼係好快
作者係用「烏之行水」形容兵長嘅沖涼時間

Sorry 我唔係想攻擊你
我係太鍾意呢套作品
連公式書、作者平時訪問等等講嘅嘢都會記起晒
忍唔住想分享呢啲情報出嚟

諫山太勁， 咩都齊

點解吉克會覺得兵長落唔到手，會打得過兵長，仲串柒柒咁話人太嫩，結果再次被秒殺

兵長 ：已經送左n批團員去死

吉克個腦諗咩 仲夠膽死同兵長開拖

最後個part 吉克問眼鏡係邊
係咪有伏筆

分享多D THX

之前成隊人都唔夠打
今次單挑仲要無雙

但艾撚有米卡莎

著住對BOOT幾日先沖一次
對腳唔焗爛都焗熟

咪同佢玩棒球果條友帶

兵長

題外話
作者講過話大家唔會介意d體味
當中韓吉基本上唔會主動沖涼
次次都係兵長頂佢唔順捉佢去沖涼

黐線婆

之前有一集講打掃, 兵長嚴重潔癖
仲以為佢一日沖4次果D人

其實係現代人先會日日沖

所以吉吉系奸既

諗返起吉克第一次見艾倫嘅時候話
佢地2個都係老豆嘅受害者
2個人都因為老豆先會有咁嘅使命

証明吉克係忠既
唔係25

其實吉克佢地係唔係想將島以外既人全數殺晒

係
眼鏡先係本體
意識可以轉移去眼鏡到重生

大家都係為艾族
不過等互相理解得黎已經被人滅族
所以殺左對方最快

猿巨同bitch次次都因為某啲原因死唔去

睇完今集覺得佢係 巨人版既 藥師兜

眼鏡係本體

鋼鍊D劇情咁無聊比連登瘋狂吹奏

巨人post反而得小貓三四隻

討論返劇情啦

真係好好睇

最後同吉克掟波嗰個邊個黎？

應該係前任獸巨，吉克繼承埋佢既近視

又唔好咁講， 佢老豆都係近視

87話好似出現過呢個男人
之前都有人發現呢個男人就係帶住吉吉副眼鏡

會唔會咪上代獸巨

嘩好似切香腸咁切對腳

兵長嚴重潔癖可以的話都日日洗
快沖係一黎人本身戒備，二黎作唔洗因爲自己擔誤下屬沖涼時間

係好人

佢會用紅茶定咖啡包防臭

兵長應該係人形高達黎

我估係紅茶
因為作者話兵長飲左咖啡會抑鬱

兵長cls

係，會抑鬱好Q

諫山條友真係好鐘意花式捆綁㗎喎

睇完呢話係咪可以肯定吉克同艾倫企同一陣線？
雖然之前都有懷疑過吉克係鬼
但而家似係描寫緊島內人各個勢力對外面世界既矛盾
有調查兵 有耶卡派 有保守軍團政府
而吉克似係一直都同艾倫有共識要做乜
個人對吉克無反感 仲覺得佢今話講島內人個個以為仲有時間 大戰一觸即發呢d points非常同意

問題係根本冇人保證到
吉克真係企牆內一方
萬一佢係雙面間諜
發動座標能力果下
唔係解放地鳴
而且瞬間改寫全部人記憶
咁牆內就徹底仆街
永世做馬萊奴隸仲慘過死

就算吉克真係發動地鳴
亦冇人保證呢條戰爭道路係正確
以外界軍事發展速度
會唔會調返轉根本d 巨人只係一堆巨靶
要坑殺、炸殺、甚至連海都過唔到
到時做埋戰敗國又係慘過死

對於軍團黎講
最保守既做法就係充份掌握到地鳴技術
而且又能夠同外界議和
一手硬一手軟
避免無辜大量傷亡
咁先係最合乎國家利益

唔係要始祖先改到記憶？

根據已知情報
如果吉克食左艾倫就做得到
而且會唔會有其他可能性
軍團根本唔會搏

吉克食艾倫咪中不戰之約

呢d 全部都係根據艾倫同佢老豆本書得知既情報
但連艾倫都唔聽話
軍團都唔會再信佢啦
直頭想換人
就係咁解

吉克仆街啦
得罪個開外掛既

source?

兵長又黑社會上身

幾時講

出自呢度
我唔想翻譯啦 信就信唔信就算

Ｑ：リヴァイへ一言
Ａ：慢性的な睡眠不足なので、「寝られるといいですね」

Ｑ：兵長の睡眠時間は
Ａ：２～３時間くらいです

Ｑ：兵長は夜どんな服装で寝るんですか
Ａ：ほとんど着替えずに椅子に座ったまま寝るくらいです

Ｑ：兵長は何分くらいお風呂に入りますか
Ａ：カラスの行水程度です

至於話佢哋好少沖涼個part

出至別冊少年マガジン 作者一問一答

Q.『進撃』世界のキャラは、毎日ちゃんとお風呂に入れていますか？
A.現代の日本人ほどは入っていません、体臭を良しとする文化なのです。

韓吉沖涼就出自 進撃の巨人のauインタビュー

・風呂に入らないとリヴァイが気絶させて風呂に入れられる事もある

吉克應該係心理有缺陷，以致有部份心智唔成熟既人黎

佢為人堅忍不拔，卧薪嘗膽，有智謀，有才略，有領導能力，但佢d plan某個位會好粗疏同天真，d說話口吻都係夾雜d細路仔玩笑，可能有雙重人格，但更可能係人格缺陷，週街執件港女都有果隻成左年諗野又低b果挺，但佢弱智果陣都仲係個小天才咁解

Sorry 我搵咗好耐都搵唔到返個出處
內容係一次過講晒Mikasa Kenny 同兵長個宿主係邊個

不過之前公式書都有暗示過

佢成日都自言自語，而且係明知隔離冇人聽到

「啊我真係勁嘅啫 」
「衰咗唔緊要，再嚟過 」
「㖿 」

類似呢啲

教官真係

兵長真係時時刻刻都開緊外掛

終於搵到啦！

「進撃の巨人」公式guide book「Answers」

左上嗰格
作者講到明兵長個主君係團長

所以死追吉克，最後一道指令

可能下集回憶就係講吉克當年為咗使命而犧牲自己父母同所有隊友去襯托返

高質post

佢今集係咪同上手猿巨傾計

所以我覺得軍團想換人先係全篇精妙之處
因為權力 因為利益
即使艾倫做啱嘅事（現有情報上）都要搵人食左佢 以防佢成為地鳴核心
從而揸住軍團春袋
呢種互相猜疑真係寫得好人性化
唔會一句口遁或者大愛左膠或願景就洗去一個角色嘅背景立場

我估一係佢接受唔到眼鏡佬死
就想自己做眼鏡佬
一係就自己當自己個內心有眼鏡佬存在 所以成日自言自語

佢應該食咗上一代獸巨，有佢部分記憶，同艾爾敏成日去探女巨人一樣

似係
玩棒球嗰幕吉克個樣開心到佢呢

原來係講返上一代獸巨

兩個老狐狸
一個計中計點計中計
另一個心痕手辣看破哂紅塵

其實馬箂軍係咪已經登晒陸？

四眼佬回憶嗰幕同瑪麗亞奪還嗰幕

四眼佬讚吉克嗰句，同吉克抌石仔自言自語嗰段大意相同，話唔定係佢明知自己食咗四眼佬，但依然講呢句出嚟、想當係四眼佬親口讚佢叻仔

吉克同高普好似樣

兵長名名開外掛有光環，但又好撚眾望所歸，幾乎個個等睇佢開外掛

Chuck Norris
Levi Ackerman facts

睇怕係 前獸巨係4眼佬 所以吉克先變要戴眼鏡

有一幕係成班軍隊登陸，艾爾迪亞陷於內拱

怪就怪之前有班友係咁屌人

問下野又屌

講錯野又屌

個個咁得閒記曬漫畫內容咩

咁就大劑囉

好慘

不過佢又係...咩年代...仲叫訓練兵玩軍事演習

睇兵長秒殺智巨同獸巨真係好過癮
不過同時間吉克話兵長太嫩 我仍然覺得不無道理
浪費時間之餘 即使兵長係世界最強 但面對外面世界既科技 之前講過要100年先追到？
即使打巨人可以葉問上身一個打哂 但外面世界船堅炮利 唔係佢地想像中咁簡單
另外搭單想問下邊到有講吉克本體係眼鏡 會轉移意識

我都覺 吉克眼中
牆內既人都係一班見樹而不見林既人
佢地有火車有碼頭已經覺得好勁
唔知全世界已經發展緊咩科技
我個人非常支持耶卡派用地鳴同世界bargain

應該當咗四眼佬係佢老豆

你地呢班廢物黎一個我打一個

不戰之約應該係真
烏利當初就係想雷斯家用始祖巨人之力消滅巨人，到烏利繼承始祖巨人就變成上一代咁

不過地鳴仲未得到實證，世界聯軍都殺到，如果地鳴係假就玩完

又唔好怪人屌
講真，依家呢個post既質素同舊時一出就推到幾廿頁嗰啲，我寧願要依家呢種。少人傾，但啲見解中point，追post都冇咁辛苦。

好似有d印象

睇漫畫睇到有優越感

屌 唔敢開黎睇

兵長好波!!!!!
艾族理撚佢死啦，猿生收皮就得

艾倫先係岩果套

真係好想知諫山要寫死兵長嘅話要點樣寫

所以要班憲兵入紅酒， 有咩事都頂住先

同意
係讀者角度好容易會偏心艾倫
覺得軍團 on撚鳩
又或者大多數人都似弗洛克
少少野就上晒頭
以為自己係必然正義

你睇連登就知
政治台，波台，動漫台
度度都係呢d 人
比佢地掌權？
紅衛兵肯定又湧現

好想知吉克既backstory
7歲就出賣父母單獨行動 但平時就仲可以嬉皮笑臉
背後一定好sad

睇兵長鬧人好爽
有無日本原版同英文睇下

艾倫唔係皇族所以唔受不戰之約束縛
但吉克係

前半兵長表情多左
以前無咩表情
兵長真係好屈
弱點除左老死同話佢矮同腳有事
最接近死亡好似只有奪牆碎石雨個時

吉克眼鏡原來有回憶
終於講佢為咩而戰
又要等一個月唉

邊個係高普

真係好sad
兵長第一次出牆外本身都唔比佢兩個frd去
因為相信佢地，結果佢地死左
今次又係本身唔比部下飲酒，但想“餵”勞佢地
結果變晒巨人

呢d 情報從來冇人實證過
至少軍團冇試過
只係得個信字
而家問題正正係吉克同艾倫不受控
信唔過

正常諗係艾族死哂就冇人變到巨人，暫時係牆外主張

而牆內主張用地鳴嚇人，爭取生存籌碼。

逆向思為諗， 佢兩兄弟會唔會有方法令全球人都可變巨人（唔知點改變血統），到時艾族就唔再係特別既一個群體，全球攬炒

最緊要有質素，廢話少講！

波台純粹弱智多姐 佢地最多咪無垢巨人,點會做到弗洛克
講起其實有冇人覺得弗洛克呢個角色越黎越吸引 本身以為只係死剩嘅二打佬，我欣賞佢多過Jean個類嘅左膠

點解要將兵長打30巨人果part輕輕帶過？
中間會唔會有古怪？

高普帶呢種眼鏡應該幾正
痢記要全面勝利

唔會有D人變得返人掛,應該都係直接斬死算

光頭教官好慘
班細路都唔係個個都係艾倫派
但係群眾壓力之下 又見到韓吉俾人捉住
全部都迫住打鳩光頭教官

其實打佢為咩
教官都收晒皮 埋街食井水
完全冇份話事

製造共犯
大家都打過人係幫兇
走唔返轉頭
唔驚呢班訓練生調轉槍頭背叛佢地

全軍士氣高昂衝鋒，死剩佢一個

係人都會性情大變

而且，有可能佢既生還係因為佢怕死退縮，所以極力想做翻有貢獻既事去表現自己以掩飾自己弱小和彌補自己心靈

等班新兵無得翻轉頭，聽命於艾倫派

應該係弗洛克諗出黎，教官對艾倫有恩，唔似會咁絕

我係討論緊你「發動地鳴個下瞬間改變記憶」呢個估計唔會成立
吉克係皇族，如果食左艾倫係可以改記憶
但同時亦受不戰之約束縛
所以一開始根本唔會發動地鳴

而由回憶片段入面既王女家姐，老豆同阿叔說話中可以知道不戰之約真係存在

我只係嘗試從軍團角度去理解現況
因為
1. 絕大多數情報來自艾倫記憶 / 佢老豆筆記 / 吉克
2. 即係講到尾都係佢兩兄弟
3. 而家信唔過佢地，連帶信唔過佢地既情報
4. 唯一可靠既就係實驗

問題係引發地鳴呢件事
影響太大
再加上大家都知道皇族可以改寫人類記憶
雖然大家知道要皇族 + 始祖巨先做到
但有冇其他可能性？冇人知
你敢唔敢搏
俾可疑既吉克同反叛既艾倫合流？

唯一辦法
就係搵個信得過既人 (皇族) 去做呢d 實驗
答案就係女皇
只係咁岩得咁橋女皇又大左肚
於是軍團個決策就係
「艾倫換人」
一邊做實驗一邊等女皇生完仔

我覺得係咁啦

呢隻未死

兵長要趕住追吉克
應該唔會清哂30隻掛

吹哂雞追殺兵長 無理由得佢仲疑似企係到

等諫山解話

其他艾人無變到巨人係因為同吉克距離太遠定係飲既紅酒份量唔夠？

倚樹 後頸已斷

距離問題掛
但係座標係超越時間空間

另一種可能性
吉克嘅指令係：里維係樹林入面班呀，請追殺里維

又或者佢想邊d人變就個d人先會變 如果真係可以無視距離都幾大鑊 咁多人都已經中咗招

吉克係車上比兵長斬果時係咪又大叫左聲

有意識地命令應該唔同於慘叫?

應該冇乜伏線啦 有一幕都清哂

但好似吉克講
全球人都唔會等你島民
睇完艾倫個下突襲，會盡快要收島民皮

兵長主人係島上全部人

但係我記得好似有班人屌套野在先
跟住就開始罵戰

呢個正正係軍團一直都信唔過艾倫既觸發點
佢係夾左成個軍團上船
逼全世界同佢一齊不宣而戰
但又好似唔講清楚點解咁做
後手又係乜野
艾倫明顯仲隱藏左秘密唔講
雖然冇證冇據
但伊蕾娜要隱瞞佢親自見過艾倫
仲煽動佢要接觸吉克又唔俾軍團知
即係軍團既直覺都算準

另外漫畫都提示左
佢同吉克約好左要係某時間某地點等
仲強調左好幾次「唔知佢記唔記得」
應該有d 野真係唔講得出黎
分分鐘係個答案
其實係連「葉卡派」都接受唔到

我見其他地方有人估
可能最終方案
其實係直接令到全世界人都有巨人之力
又或調返轉
其實係解除同大地惡魔既合約
令艾爾迪亞人變成普通地球人
咁點解要隱瞞呢
可能因為兩個方案都極高風險
作為軍團係不會接受之類

佢畫到兵長自己個樣咁，唔會寫死佢嘅

吉克再慘都好，唔會可憐佢

我覺得個秘密一定係同進擊的巨人有關，到而家都無講過呢個巨人有咩特別能力。

另外，吉克可以局部控制其他艾人主變成巨人，到而家都無交代過係獸巨嘅能力定係皇家血統作怪

同埋，我到而家都諗緊艾倫點解要出去大陸奪鎚巨，鎚巨應該有關鍵作用，或者可能九大巨人合一身可能有特別效果。

如果吉克純粹要上島，跟本佢自己鳩同馬箂講話要上島捉始祖就得，所以我覺得艾倫出去個原因唔係宣戰，係想盡攞巨人之力

佢既變化真係好吸引

教官做旁觀者果一集已經好慘，畀格利沙搶女，自覺係能力不足嘅旁觀者。今集仲要臨老畀班新兵打鳩，當眾出醜。

咩呀， 有冇睇過投名狀， 水滸傳， 你犯埋法咪返唔到轉頭可以專心作反

應該真係無視距離， 唔係既話就唔會有反應

講真， 故事入面個日本都係為咗資源先撐艾族人， 其他國家點會敢同你和平， 一反口咪大鑊， 百幾條友一野係首都變巨人， 武器點先進都阻止唔到

佢似專登激啲人俾人打

艾倫好多野唔同人講，可能佢知道講咗都唔會為軍團和溫和派所接受，結果搞到內拱

就算艾倫唔突襲，島外世界都已經對島宣戰，艾倫係計好timing當假錘巨係台上宣戰果一刻先攻擊

艾

無錯 同埋雙方太多歷史仇恨 好難短時間建立互信
如果我係島外人都會想斬草除根

1米6 好撚型

sorry亂入
想問下漫畫緊接動畫第三季完左之後既劇情應該係第幾話開始睇？

70-72到

而家大軍打到黎 吉克變唔返巨人 仲有乜野辦法開到地鳴
唔會即刻叫女神食佢掛

屌你兵長仲好打過林鄭，奇行種都輕鬆秒殺晒

屌你老母 連登仔使唔使咁睇唔起巨人
點解可以屌巨人屌到咁無知
都係個句 連登仔唔配有其他優秀嘅動漫睇 死攬鋼鍊過世啦

太激動
你係咪覆錯？

冇 搵同好傾吓咁解

小知識，依個係一種叫踐踏聖像既群眾效應
首先用某種壓力(數量/武力)逼使一堆群眾作出支持施壓方既行為
依個行為本身唔需要有任何意義同效力，最重要係通過依個儀式，將佢地表態支持施壓方既意見依個印象強烈刻印係佢地腦海到。
只要有人帶頭一個做，大部分人都羊群心理失去自我判斷咁跟住做，同埋會令受壓者過去既意願瞬間瓦解，往後只能背離自己意願盲目順從施壓方。

過去日本好興用踐踏基督教聖像依招黎迫班耶撚否定自己宗教

中國都係
逼回教徒食豬算唔算

其實今集啲士兵同城破之前嘅士兵都幾似

死啦我好亂。
有無人可以講下點解艾倫會黑化。？
定係我理解錯。。
求解

唔使死嘅，慢慢嚟

艾倫同吉克「共同」嘅真正目的，大家仲商量緊，每個人對善惡定義都好唔同，巨人呢個作品亦都唔係咁正邪分明，而家話艾倫黑化可能仲早咗啲

係皇家血統
法爾可啊哥講過以前獸巨都無依種能力

其實到宜家都仲未搞清楚「大地的惡魔」到底係咩一回事。

但睇個款巨人之力一定唔係啲咩神怪嘢，應該係合乎科學咁。

所以我推測艾族祖先應該似係感染咗某種基因而令到佢哋可以變到巨人，但若果係咁嘅話真係無解。

我覺得病毒應該講唔過
不戰和約詛咒、竄改記憶好難用病毒嚟解釋

[FF]

「大地的惡魔」可能係外星人之類高科技文明, 漫畫世界觀好可能存在異空間, 呢班外星人有能力操控異空間, 甚至佢哋就係來自異空間

艾族被外星人集體改造基因, 世世代代子孫有能力通過異空間互相連接, 成為一共同體, 一個網絡, 通過連接網絡實現巨人化、承繼記憶、操控艾族等等. 女神尤彌爾/王族/普通智巨, 喺網絡入面各有唔同權限等級, 普通艾族就係最低權限任人擺佈. 好似電腦系統入面啲管理員/使用者帳戶咁

最後外星人可能會嚟收返個能力, 又或者網絡有日會崩潰, 全部艾族會變巨人, 所以弗利茲王要匿埋去島仔

不戰之約 - 可能弗利茲王天賦特別高, 理解到個原理, 唔知點樣hack咗個網絡, 加條規則去限制高權限嘅王族後代跟佢意思, 而低權限嘅艾倫就不受影響

竄改記憶 - 可能係控住艾族集體催眠

[FF完畢]

無講
可能受記憶影響
可能受克吉影響
可能知道時間無多開始急

我都覺巨人其實係科學野黎
基本上佢地變巨人全部靠打針
但記憶個啲又用唔到科學解釋

成日覺得將9大巨人合一一定會出現

回帶一問 奇行種點解有奇特行為 同點啪針法先整到奇行種

最憎呢啲人,勝利球迷,狐假虎威.

生前有好強意志既人會變奇行種.

其實alan老豆細個個時出面科技已經到19世紀末
依家應該接近二戰水平？過多幾年有核武移平個島仲驚佢巨咩人

現實人人都係咁
至少教官，萊納，貝爾托特都係咁

核武就唔會咁快嘅，至少起碼廿年啦

驚地鳴啦，實際效果係咩又未知

攻陷左個島再講
核武既燃料收哂係個島度，班八國聯軍頂得住地嗚先算啦

如果我係島外人即刻同佢地簽和約 然後集全世界資源研究軍事科技 過多廿年秒殺佢班巨人

之前好憎吉克
依家好唔想佢死
作者功力真係好勁

萊納：你睇吓我

今集全部奇行種...唔知關唔關d液事

地鳴應該暫時頂唔到

東立

其實我懷疑班黑鬼、印度差仲有中東佬果啲係咪夾份作個大話出嚟話艾族欺壓佢哋嘅祖先。

事關梟曾經同艾倫老豆講過故事入面啲官方歷史有可能係假嘅。

咁吉克都差唔多死架啦
佢副眼鏡先係本體

作者依然未講究竟真正嘅歷史係點
每個勢力都講一套對自己有利嘅「歷史」
馬萊個套就唔洗講啦
但就算係艾倫老豆講個一套 都係佢睇唔明本文獻d 字自己鳩估出黎

兵長勁到痴根

吉克又好有人性？

點樣判斷吉克咁斬吉克有（或冇）人性？

唔計瑪麗亞之牆呢筆舊數：

１令一班隊員喺兵長面前生勾勾變巨人
２吉克當兵長狗咁撚
３串柒柒

比着你係兵長你唔嬲就假

火影後遺症

我成日諗結局會唔會係艾族滅亡

吉克見到兵長嚇到賴屎個樣好好笑

兵場屈機到超現實

猿生咁炸法都未死得

而家鍾意吉克多過兵長

兵長殺到黎
吉克迫住要變巨人打佢個樣
淆到瀨尿

而家吉完整到兵長手下變巨人殺兵長，邊個殘忍d？仲要兵長要保命迫不得殺自己部下呀，斬返佢手腳斬算係咁啦

吉克可以控制到變巨人既範圍？
遠d既只會感受到麻痺？

俾我一野斬撚死超克

吉克

呢篇野2016年講，即係話阿卡曼家族認可主人既設定應該本身已有或者好耐之前已定好

艾哥被兵長打敗
對艾族黎講係好事定壞事呢。。

新仇舊恨 你仲未還得完呀 吉克你條撚樣
慢慢變香腸啦

不過炸到成身變咗蜂竇又核突咗啲

吉克再罪孽深重都好 未殺哂班高層之前佢未死得住
如果唔係佢細佬&艾族就收硬皮

Mega Kill!

訓練營個阿伯無啦啦比人打到訓底 好撚慘 本身又唔係咩大奸大惡

如果唔係兵長點都要隊林吉克 佢亦未必會將班人變巨人 因為要變既話 係佢地飲完酒就變得 唔洗等到而家

我覺得好搞笑
原來見佢好似王道漫主角講完句型仔對白以為會威番下
點知比人打到成個阿樂咁
唔係主角既材料始終做唔到主角

一個軍人/武者俾人打到瞓街冇乜大不了
又唔係傷殘/死/唔生唔死
佢講呢句係顧全自己尊嚴同唔想學生內疚

諗返起基斯自己講嗰句
「我只係普通人一個」

左膠唔好睇呢套

光頭仔老母同團長都係俾吉克害死
咩原因都唔會原諒佢

雖然我唔係特別憎吉克

但光頭仔係成條村冇咗，老竇老母兄弟姐妹全部變巨人，佢係「最有資格」憎吉克嗰個

又唔好咁講
依家3個主角有兩個係左膠
邊邊贏都未知

攬炒, 焦土

似

吉克同萊納一定要死得好慘先岩

丟石仔果PART真係好心UP呀睇到

又一個月

114應該係呢幾日出

J住個pv等情報

下季動畫OP係 Linked Horizon，好撚期待

ED係Cinema Staff，ED2個團
唔知點解又搵返佢地
雖然我都幾鐘意ED2,但我覺得每季除左Linked Horizon外，搵新團有新鮮感啲

revo應該寫好哂配合後面劇情既歌架喇
佢自己都當成個story line咁攪呢個系列，而且同諫山好撚合拍下，反而想佢出埋落去成為一個完整既系列

前幾日個event有講
對比返part 1個主題係改革，革命
Part2 係回歸原點同初心，想有返一期嘅感覺
所以搵返佢地唱
我諗linked horizon應該無乜意外之後都一定有份

風格咁夾,唔搵佢地就笨喇

不過op會係新歌定革命之夜
革命之夜都幾岩feel
新歌既話八平要等到幾時

新歌喇，應該唔會用出左嘅歌

未有情報？

有
成集吉克回憶

上集尾眼鏡佬係獸巨

情報佬話以為2-3集先講完嘅回憶一集就完咗

又黎玩回憶殺

之前幾集字透呢個人講嘅都係真應該信得過？
睇英文討論串係吉克引爆雷槍呢集最後一格係兩條友俾炸中嘅畫面...屌創哥唔好新年玩煙花放過兵長ok

同歸於盡

吉仔又唔會死

如果真係咁，驚兵長唔死都變殘廢
反而吉克支雷槍綁到咁，自爆唔知仲恢唔恢復到
但覺得佢兩個都仲有好多故事，不過玩到咁大，覺得兵長傷硬，吉克死

時間真係過得好快 , 又一個月

進化版貝爾托特視角圖透

見返格里莎同戴娜

兵長斷右手你唔撚好嚇我呀 你拱得支雷槍落佢度點都早有準備點撚樣隨時自爆啦

變左楊過

斷埋腳

wtf...

應該係手或腳斷其中一個？字透有人話係右手有人話係右腳唔知開邊樣

睇個twitter話兵長應該冇死但佢斷左右手同腳既

SPOILERr/utgardcastleLeaks
Chapter 114 Pre-Release Discussion
u/Moonwalking_Eren
This post is marked as a spoiler
Show Post?

In this thread, you can discuss your expectations and the leaks. Are you ready? Chapter title is "Unique Salvation" (唯一の救い).

Attack on Titan is published in the monthly Bessatsu Shōnen Magazine. The next issue, containing chapter 114, will be released officially on February 9, 2019.

Leaks: * * * *

Share6345
New
Write a comment
Moonwalking_Eren:eren1: • 20m
This is likely true:

親が復権派だと学者（獣の巨人）に打ち明け進められるまま親を売る子ジークくん

Kid Zeke sells out his parents by telling the scholar (Beast Titan) that they're revolutionists.

ジークは刺されたピンを抜いて自爆してバラバラ

Zeke removes the pin ( refers to the spear), blows himself up and is all in pieces

リヴァイも爆破に巻き込まれぶっ飛んで煽りに命を奪われたとかかれる

Levi also gets caught in the blast, sent flying and it's written he got his life taken by the indirect blow.

Translation by Sapewloth

ジークの目的はユミルの民が子供を生まないようにすること

Zeke make sure that the Subjects of Ymir don't bear any more children

リヴァイはしんではないだろうけど右手右足は吹っ飛んでるな

Levi is probably not dead but his right hand and leg got blown off

今回は子ジークと両親と学者、爺ジークとリヴァイくらいしかでてない

This chapter no one else but Kid Zeke, his parents and the scholar, then Old Zeke and Levi appear

猿ジークが遠投上手かったのは何年も学者とキャッチボールだけをしてきたからなんだなｗ

Ape Zeke is good at long throw because he only played catchball with the scholar for years

哇咁連企都企唔到...睇字透個心都覺得難過...

有其他人話斷手腳係假情報 ，
呢話去到攬炒爆炸就完左

咁仲衰
如果畫斷手斷腳既話 多數暗示條命仲喺度
一齊爆炸兵長就玩完

最驚之後唔畫佢兩個住
放置佢地生死未卜幾個月先再畫

明明兵長有好多位可以光榮壯烈地死，偏偏作者要寫佢死得咁柒

作者要反高潮都唔係咁寫架

兵長吹到咁大

比獸巨炸死 點都型過比人圍射死

比巨人圍咬死

兵長真係咁樣死既話暴動都似
以創哥能力 兵長就算死都唔會咁冇鋪排
諗兵長小隊比阿尼逐個殺真係心都痛埋

變左殘廢

斷手都還好，斷撚埋腳要兵長行都行唔到真係接受唔到

裝義肢 ？

轉載自reddit:

Here’s a crazy idea I just had: In RtS Zeke makes all kinds of baseball references, he plays baseball with Colt, we see that Xaver taught him how to play baseball, etc. It’s been shown that baseball is associated with and important to Zeke.

Levi made a promise to Erwin in RtS to kill the Beast Titan. Ultimately he failed to kill him, and Zeke got away.

Strike one.

Fast forward four years. Levi is in Libero, finally face to face with Zeke again. He slices into his nape... but it’s a fakeout, and Zeke is kept alive as part of Pardis’s grand scheme.

Strike two.

Fast forward a couple more months. Levi escapes near certain death and prevents Zeke from escaping, severely and perhaps even sadistically wounding him. But he still doesn’t kill him.

Strike three. You’re out.

It’s possible that Levi’s promise to Erwin and his battles with Zeke are an extended baseball analogy. Levi had three tries and he failed each try, and if the leaks are true, this might be the end for him.

match
但RtS指乜

Return to Shinganshina （希干希納奪回戰）

三振出局，唔會掛

新圖

最後一頁應該仲有右半part 依家未睇到手腳係咪炸左

頂。。炸飛左兵長。。。

ON9 格硬整死

男人老狗唔好叫佢bb咁㚻得唔得

個死矮仔次次開無雙清人場咪仲格硬
吉克做得好

真係斷手斷腳
兵長錯咗佢太強
要整傷佢劇情先發展到落去

巴打個名真係應景

樓上

屌你老母

兵長唔死都殘唔洗再諗
不如估下猿生點死法

會不會兵長拍針食返佢

Ackerman應該冇得變巨人

兵長太屈要削戰力,不過作者呢下肉酸左D

好正
雖然得幾頁

咁樣整死兵長

艾爾迪亞安樂死

估佢唔到

即係腳痛斬腳

佢老豆：艾爾迪亞人好慘

吉克：無問題，死撚晒就唔會再慘

吉克仲話用始祖巨人既力量令艾爾迪亞人唔再傳承落去，咁講法唔通地鳴真係一個空想？咁樣好似回歸返初代王個種自我毀滅既意志

唔知佢同艾撚又講左乜

呢個on9 idea 艾撚應該唔會buy

搞左咁多陰謀
只係想全部族人絕子絕孫……

唔明D人點解咁鍾意兵長

一路以來吉克既影像都係深不可測咁，點知係個on9

唔知佢點同艾倫傾

引用返貼吧文章

相信應該不止我一個人這麼覺得，明白吉克的思想後，他以往的很多言行就都能理解了，諫山坑是填好了，這是好事，但問題是折了觀感，本來都鉤起了大家對吉克的期望，以為是個能拯救艾爾迪亞的偉大革命家，或者是一代梟雄，於是都很期待這次回憶對他的解密，結果到頭來居然是一個悲觀主義者，唉，有點low，說真的，感覺阿創這回翻車了，或者說他一開始就想這麼寫？那何必搞這麼大的格局？

諫山這麼做就好像是，他在建造一個高大雄偉的建築，但並沒有公佈這個建築的結構和用途，顯得很神秘，搞得大家非常期待，等到最終建造完成後，大家蜂擁而入，卻發來原來是個廁所

我有睇到呢個評論
頗有同感
希望全話出黎之後唔係咁……

有落差係正常 但我覺得創哥今次寫得好好
班讀者一開始亂咁FF巨人個世界觀
點知去到馬萊篇咁大分別 唔通又要屌作者咩
其實吉克本身都唔似final boss啦

而家最關鍵係艾撚點諗

吉克個計劃係點on9都好

最後決定權都起艾撚到

艾倫唔似會跟佢哥哥果一套去消滅族人
反而佢似會係食埋哥哥 然後反擊外國

如果用始祖巨人既力量斷絕尤彌爾的子民，再等艾爾迪亞人慢慢收皮從此滅絕係吉克真正既計劃，我真係唔希望艾倫支持佢咁ON9
好似上兩集兵長所講，佢同調查兵團一直以黎搏哂老命去救艾倫就係唔想重蹈初代王錯誤既思想，為艾爾迪亞人尋求真正自由既出路，艾倫都基於唔想坐以侍斃先選擇突襲雷貝里歐
之前一路鋪到艾倫同吉克喺解決艾爾迪亞議題上企同一條船，仲唸住兩個真係會用地鳴震攝世界，睇今集回憶吉克比兵長折磨到話想艾爾迪亞人安樂死，好似呢樣真係佢想解放艾爾迪亞人既方法
如果艾倫真正既意願係咁我會好失望

1. 有睇艾倫照鏡果幕都知佢唔會認同集體閹割計劃，佢既理念同吉克根本完全相反
2. 艾倫食左吉克都用唔到巨人之力，反而吉克想食艾倫就合理d

吉克食艾撚又會比初代王控制

所以唔會

響角色利用最大化黎估

我估兵長呢次會重傷

然後死前見艾撚，問佢其實想點

吉克個計劃係不戰之約威力加強版，同初代王思想未必有抵觸

初代王係唔比其他人煩佢地

吉克係滅左艾族

初代王個套係唔用始祖巨人之力，坐以待斃咁等其他人收自己皮
吉克個套要用到始祖巨人之力，用自身既力量收自己皮

睇到哩度終於可以講一句：無撚謂

艾倫可能係調返轉
想全世界人都成為尤彌爾子民

格里沙都幾仆街
吉克、艾倫喺佢眼中都只係用嚟向馬萊報仇嘅工具，尤其係吉克，對佢冇乜親情可言

其實艾族消失對於全世界都係好事
可能吉克係由大局著想

艾倫根本無可能同意吉克嘅計劃
首先以佢性格加上進擊巨追求自由嘅特質
冇可能會接受依種咁消極嘅做法
第二 之前諫山咪show過最後一幕嘅草稿
係個男人抱住個bb話佢已經自由
如果絕育計劃真係成功 依幕應該都唔會發生掛

兵長反應咁快 都避唔開自爆...
如果係咁艾倫現在應該話哂事 無人夠佢抽

人類最強士兵+殺最多巨人⋯
佢一直支持團長⋯團長無咗佢，根本無可能會有咁大成就。

利申：鍾意兵長

兵長bb 睇到吉克攬炒加最後兵長炸飛果頁好撚心痛啊

114英文

重情義,對同伴有強大嘅信賴&支持,意外有溫柔一面
戰鬥力就唔駛講,係一個睇到主要角色果邊成日單方面被虐嘅作品裡面睇佢屌爆敵人真係好爽

唔計矮的話唯一負面之處係自帶天煞孤星debuff

猿生條撚樣上半身無炸爛即係又死唔去?

114 觀後感
吉克動機ok 但睇完唔震驚

自閹咪仲衰過等俾人殺?
今次真係有啲解唔通
不過等睇埋熟肉先
或都當中故事解得通

會唔會自閹既意思
只係同大地惡魔解約
所有艾族再冇巨人血統咁解？

其實吉克有咁既動機係好合理
佢唔係咩革命家 覺得呢個係成個民族既唯一出路
既然艾族出生既細路本身唔會有咩好日子過
倒不如用始祖力量將自己族人絕子絕孫

即刻諗起依家d人話為左下一代好，直頭唔好有下一代
進巨出色既地方唔係佢作到個咁科幻既世界觀
而係將佢個世界觀套入去現實世界到
你會發現相似到痴線

地位幾低微生命幾短都有可貴之處
牆內都曾經有過100年嘅平靜生活
郊外都有獵人等少數部落過緊正常生活
就算喺馬萊嘅艾人都有親人朋友
滅族根本就係極on9嘅諗法

你唔諗下牆內既艾族？
一出世就畀人當變巨人既怪物
出色果班做戰士既 其實都係畀人當做兵器
眼見復權派又畀人查曬
世界既歷史吉克一定識既比艾倫多
就算依家用地嗚威脅全世界 同以前艾族統一各國有咩分別？
咁唔係重復緊歷史咩

兵長邊有咁快死，減下戰力啫
兵長結局 = watchmen rorschach

其實你用上帝視覺而唔嘗試經由「每一方」嘅立場去看待後續事件，真係會諗埋一邊

睇完之後可以相信兩兄弟根本當對方係啟動始祖巨人之力既工具，但阿明之前都講過就算艾克係啟動始祖之力既媒介，但下達命令果個係艾倫，吉克都係收收皮先啦

咁最樓上都係講緊吉克合唔合理
你唔用上帝視覺去睇, 諗返一個細個就要兩邊接觸歷史
完全無愛無關心的細路, 再有個沙維先生(交流/唆擺)
佢細個決定的決定延續到依家都好正常

"牆內都曾經有過100年嘅平靜生活
郊外都有獵人等少數部落過緊正常生活"
呢個對應三人組有住過就係

對吉克來講, 睇到最大歷史咁講
佢用本來無一物的諗法係好合理
再加應承咗沙維

點解會衰過
唔係被人殺
半自然地流失人口

進擊的巨人 114 英文 THE ONLY SALVATION

諗起之前有單明知個胎生出黎會係畸型有缺陷

個阿媽係都要生出黎唔落左佢扮哂母愛偉大咁樣

下面成班人屌佢害左個BB咁就一世，唔應該生出黎

因為班mod想跟正版做野
所以好似連PRMT都唔畀直接貼流出情報
on99

屌佢老味咁玩法就摺埋收皮啦做撚埋D ON9弱智野